Liebe Erstsemester,

wir freuen uns, dass ihr euch für das Studium der Kognitionswissenschaft 
in Tübingen entschieden habt. In diesem Heft findet ihr die wichtigsten 
Informationen zu den ersten Monaten an der Uni und in Tübingen.

Das Heft ist zusammengestellt von der Fachschaft Kognitionswissenschaft, 
das ist eine Gruppe von Kogni-Studierenden, die sich in ihrer Freizeit 
regelmäßig trifft, um Veranstaltungen zu planen, mit der Uni-Verwaltung 
zusammenzuarbeiten und zum Beispiel dieses Heft zu schreiben. Wir möchten 
unsere gesammelte Erfahrung mit der Uni und dem Studienfach nutzen, um 
euch den Einstieg zu erleichtern. Dazu haben wir die wichtigsten Informationen 
in diesem Heft gesammelt \footnote{Bitte beachtet: Auch wir können uns 
irren, rechtlich verbindlich ist nur die jeweilige Studienordnung!}.

\coronabox{
    Die aktuelle Lage mit der Corona-Pandemie stellt uns vor dynamische 
    Anpassungen. \\
    Dieses Semester sieht viel Präsenzlehre für Studieneinsteiger vor. \\
    Die meisten Veranstaltungen werden deswegen im Hybridformat angeboten, \\
    wobei wir euch den Besuch der Veranstaltungen empfehlen. \\
    Um an den Veranstaltungen teilnehmen zu können, müsst ihr entweder geimpft,
    genesen oder mit einem PCR-Test negativ getestet sein.
    \footnote{\url{https://uni-tuebingen.de/universitaet/infos-zum-coronavirus/coronavirus-hinweise-fuer-studierende/}}.
    \\ Als Studenten der Universität Tübingen habt ihr die Möglichkeit euch
    impfen \\
    zu lassen.\footnote{\url{https://uni-tuebingen.de/universitaet/infos-zum-coronavirus/impfen/}} \\
    Bei sonstigen Fragen findet ihr aktuelle Informationen zum Coronavirus auf
    der Seite der
    Universität.\footnote{\url{https://uni-tuebingen.de/universitaet/infos-zum-coronavirus/aktuelles-zum-coronavirus/}}\\ 
    und aktuelle Information zu den Anfiveranstaltungen gibt es bei der 
    Fachschaft Informatik\footnote{\url{https://www.fsi.uni-tuebingen.de/anfiveranstaltungen}}
    oder bei uns.\footnote{\url{https://www.fs-kogni.uni-tuebingen.de}}}

Wir hoffen, dass euch dieses Heft hilft und freuen uns immer über euer 
Feedback und eure Mitarbeit (zum Beispiel bei einem Fachschaftstreffen).


Viel Spaß beim Studieren,

Eure Fachschaft Kognitionswissenschaft
\vfill
\bigskip

\eject
