% infra/morgenstelle.tex

Wo Mensa, Cafete und die Nebenstelle der Universitätsbibliothek
  sind, werdet ihr schnell selbst herausfinden.  Hier sollen die auf den
  ersten Blick kryptisch erscheinenden Raumbezeichnungen, die Euch
  überall begegnen, entschlüsselt werden:

Der Raum C2P23 z.B. befindet sich im C-Bau im 2. Stock.  Wo sich der
  C-Bau befindet, findet Ihr heraus, wenn ihr Euch den Plan anschaut,
  der in der Nähe der Mensa Richtung Bushaltestelle aufgestellt ist. 
  Außerdem sind die Buchstaben groß in Neon-orange auf jedes
  Gebäude gemalt, so dass sie auch im herbstlichen Nebel zu finden sind.

Um nun zu Raum P23 zu gelangen, muss man wissen, dass jedes Stockwerk wie
  ein Schachbrett eingeteilt ist. Ihr müsst also nur den entsprechenden
  Schnittpunkt finden, und schon habt ihr die Lage der \emph{Tür} des gesuchten
  Raumes. Daher haben auch Räume mit zwei Türen mehrere Bezeichnungen!

Es geht aber auch einfacher: Auf jedem Stockwerk ist gegenüber den
  Aufzügen ein Plan aufgehängt, auf dem jeder Raum verzeichnet ist.  Am
  besten schaut ihr einfach dort nach.

Manche Räume haben auch Bezeichnungen, die mit "`S"' beginnen. Dabei
  handelt es sich um "`Seminarräume"', die auf den Übersichtsplänen
  auf den Stockwerken nicht verzeichnet sind!  Die Bezeichnungen hängen
  an der Decke vor dem jeweiligen Raum und sind auf den Plänen im Fahrstuhl eingetragen!\\
  Außerdem besteht die Möglichkeit, über das CAMPUS-System die "normale" Bezeichnung dieser Räume zu suchen.
  
Räume wie 7E02 (zuerst eine Zahl, dann erst der Buchstabe) befinden sich in den verschiedensten Ecken
  des Hörsaalzentrums, z.B. findet ihr den Raum 7E02 hinter Hörsaal N4, direkt darunter im Keller liegt Raum 1B01.

Die Räume N14, N15 und N16 (früher M1, M2 und M3) findet ihr im dritten Stock des C-Baus rechts vom
  Haupteingang. Hier sei angemerkt, dass euch der Haupteingang des C-Baus direkt in den dritten Stock führt.

Neben diesen Übungsräumen sind jedoch auch einige Hörsäle schwer zu finden.
  So befinden sich die Räume N10 und N11 im Botanikbau nördlich des Hörsaalzentrums,
  den N12 und N13 findet man im dritten Stock des E-Baus.

Alles klar? Spätestens wenn ihr nach dem Weg fragt, werdet ihr merken, dass alle
  anderen genauso verwirrt sind, wie ihr und irgendwie findet sich dann am Ende doch
  jeder zurecht. Also keine Panik!
