\subsection{Wer ist die Fachschaft?}
Die Fachschaft Informatik ist der Zusammenschluss aller Studierenden der
Informatik, Bioinformatik, Medieninformatik, Medizininformatik und Machine Learning. 
Im Gegensatz zu vielen anderen Fachschaften verzichten wir auf einen
Fachschaftsrat oder Fachschaftsvorstand. Stattdessen treffen alle, die sich
engagieren oder engagieren möchten einmal die Woche in der Fachschaftssitzung.
Hier bereden wir, was die Woche passiert ist und planen die nächsten Wochen. An
aktiven Fachschaftlern sind wir ungefähr 20 Studierende, die sich regelmäßig
für die Fachschaft engagieren. Hinzu kommen weitere Fachschaftler, welche
unregelmäßig bei unseren Aktionen helfen. Da das Studienfach Kognitionswissenschaft inhaltlich und organisatiorisch viele
Überschneidungen mit der Informatik besitzt, arbeiten wir stark mit der Fachschaft Kognitionswissenschaft zusammen.

\subsection{Was macht die Fachschaft?}
Die Fachschaft übernimmt zahlreiche Aufgaben im Hochschulalltag. Die
wichtigsten wollen wir hier kurz nennen. Wenn euch einige dieser Gebiete
interessieren, kommt doch mal vorbei und macht mit!

\textbf{Erstsemesterbetreuung}

Jedes Semester strömen wieder einige hundert neue Informatik-Erstsemester an
die Uni und haben erstmal keine Ahnung, wie es dort so läuft. Wie ihr
vielleicht schon gemerkt habt, versuchen wir euch den Einstieg durch unsere
Veranstaltungen, den Brief und dieses Heft einfacher zu machen. Dafür setzen
sich Semester für Semester wieder einige Fachschaftler zusammen und
überarbeiten unsere Materialien für euch, planen Veranstaltungen und überlegen,
was man noch so machen könnte.\\ 
%Falls ihr Lust habt, dafür zu sorgen, dass kommende Erstsemester auch ein
%(hoffentlich) so cooles Programm, oder ein noch besseres bekommen als ihr, dann
%seid ihr hier genau richtig!

\textbf{Partys und Feste}

Wir veranstalten pro Semester ein Clubhausfest und jeden Sommer unser
legendäres Sommerfest auf dem Sand. Hierfür muss alles Mögliche organisiert
werden: Von der Getränkebestellung über die Gestaltung von Flyern bis zum
Bandcasting. \\
%Wenn ihr Spaß daran habt, Veranstaltungen zu organisieren, seid ihr hier genau
%richtig!

\vfill \pagebreak
\textbf{Social Events}

Mehr oder weniger regelmäßig veranstalten wir Spieleabende und LAN-Partys, um
den Austausch auch unter den Semestern zu fördern. Hier gilt es vor allem Räume
zu reservieren und Werbung zu machen. \\
Ihr zockt gerne oder spielt gerne Gesellschaftsspiele und habt Lust bei der
Organisation entsprechender Events zu helfen? Dann kommt doch einfach mal
vorbei!

\textbf{Kommunikation}

Um euch die Kommunikation während und nach dem Studium zu erleichtern und euch
nicht zu Diensten irgendwelcher Social Media Dienste zu zwingen, betreibt die
Fachschaft eine ganze Reihe von
Mailinglisten\footnote{\url{https://www.fsi.uni-tuebingen.de/mailinglisten/}}.
Wobei Anno Corona ein Discord Server\footnote{\url{https://discord.gg/d4X2WjHWmQ}}
dazugekommen ist. \\
%Wenn ihr Lust habt, mitzuhelfen, dass eure Kommilitonen weiter kommunizieren
%können, dann seid ihr hier genau richtig!

\textbf{Kassensystem}

Da man doch gerne mal was knabbert oder seine Getränkeflasche zu Hause
vergessen hat, betreiben wir auf dem Sand für euch ein kleines Kassensystem.
Dort könnt ihr zahlreiche Süßigkeiten und Getränke zum quasi Selbstkostenpreis
erwerben. 

\textbf{Gremien}

Wir entsenden jährlich zahlreiche Vertreter in verschiedene Gremien der
Universität, der Fakultät und des Fachbereichs. Ein Übersicht über die Gremien
und unsere derzeitigen Vertreter findet ihr auf unserer
Website\footnote{\url{https://www.fsi.uni-tuebingen.de/gremien/\#studienkommission}}.
\\
%Wenn ihr euch für Hochschulpolitik und die Arbeit in Gremien interessierst,
%seid ihr hier genau richtig!

%\textbf{fsi log}
%
%Das fsi log ist die Infozeitschrift der Fachschaft. In ihm berichten wir in
%(un)regelmäßigen Abständen von unserer Arbeit und von Neuigkeiten am Institut.
%\\ Wenn du gerne Texte schreibst, bist du hier genau richtig!
\subsection{Wie kann ich mitmachen?}
Wir sind immer auf der Suche nach motivierten Menschen! Mitmachen kann bei uns
jeder, der Lust hat sich für seine Kommilitonen zu engagieren. Wie ihr nun
gesehen habt, kann man sich bei uns in den verschiedensten Bereichen
engagieren. Wenn euch ein, zwei oder mehrere der Bereiche interessieren, dann
kommt doch einfach mal vorbei. Bei uns braucht man kein Vorwissen, alles was
ihr wissen müsst, erklären wir euch gerne!\\
Sitzungen sind in der Regel Donnerstags 18:30 Uhr auf dem Sand.

% \coronabox{Die Sitzungen werden dieses Semester vermutlich hybrid stattfinden.
% Das heißt, dass ein Teil auf dem Sand sein wird. Und einige aus pandemischen
% Gründen online sie auf der selbs-gehosteten Konferenzplattform\\
% \textit{BigBlueButton}: \url{https://bbb.fsi.uni-tuebingen.de/b/luk-v3t-dvk}}

%\coronabox{Die Sitzungen dieses Semester werden vermutlich großteils auf der
%selbst-gehosteten Konferenzplattform \textit{BigBlueButton} stattfinden. Wenn
%ihr Lust habt findet ihr uns zur normalen Zeit (Donnerstags um 18:30) hier:\\
%\url{https://bbb.fsi.uni-tuebingen.de/b/luk-v3t-dvk}}

%\vfill
%\subsection{Andere Fachschaften}
%Hin und wieder kann es sinnvoll und notwendig sein auch eine andere Fachschaft
%zu kontaktieren, wenn es beispielsweise um Veranstaltungen eines anderen
%Fachbereichs geht (Altklausuren!). Diese beantworten eure Fragen ebenfalls
%gerne. Die wichtigsten Kontakte haben wir euch hier aufgelistet:
%
%\textbf{Fachschaft Kognitionswissenschaft}\\
%E-Mail: \email{kogni-fachschaft@fsi.uni-tuebingen.de}\\
%\\
%\textbf{Fachschaft Mathematik}\\
%E-Mail: \email{fachschaft@math.uni-tuebingen.de}\\
%\\
%\textbf{Fachschaft Biologie}\\
%E-Mail: \email{fsbio@uni-tuebingen.de}\\
%\\
%\textbf{Fachschaft Chemie}\\
%E-Mail: \email{fschemie@uni-tuebingen.de}\\
%\\
%\textbf{Fachschaft Physik}\\
%E-Mail: \email{fsphysik@uni-tuebingen.de}\\
%\\
%\textbf{Fachschaft Psychologie}\\
%E-Mail: \email{info@fs-psycho.uni-tuebingen.de}\\
%\\
%\textbf{Fachschaft Medizin}\\
%E-Mail: \email{ info@fachschaftmedizin.de}\\
%\\
%Eine vollständige Liste aller Fachschaften findet ihr auf der Website der
%FSRVV\footnote{\url{https://www.fsrvv.de/gremienarbeit/studentische-gremien/fachschaften/}}.
%%TODO insert \link{}{}?
%
%\vfill
